Q1. Write Mongo query to retrieve the documents from the orders where the customer_id is 1.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q2. Write Mongo query to retrieve documents from the products where supplier_id is 3 .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q3. Write Mongo query to retrieve the documents from the orders collection with "status": "shipped" .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q4. Write Mongo query to retrieve the amount and paymentMethod from payments where the paymentMethod is not UPI.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q5. Write Mongo query to retrieve the payment status where the amount is greater than 100.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q6. Write Mongo query to retrieve the shipper_id and price from the order_details where the price is greater than 2000.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q7. Write Mongo query to retrieve the customer_id and _id from the orders where the status is not shipped.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q8. Write Mongo query to retrieve documents from the products where category_id is 1 with out product _id.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q9. Write Mongo query to retrieve name,quantity from the products where price greater than 1500 .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q10. Write Mongo query to retrieve the name from the shippers where the phone number is 1-800-742-5877.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q11. Write Mongo query to retrieve the city and phone of the suppliers where the suppliers name is Sony.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q12. Write Mongo query to retrieve the name of the suppliers where the city is Tokyo.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q13. Write Mongo query to find amount of payment made through "UPI" ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q14. Write Mongo query to find buyers city as key name "city" who uses hot mail ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q15. Use MongoDB aggregation to retrieve the top 5 most recent orders that have been shipped, projecting the order date, status, and total amount.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q16. Aggregate the first 3 payments with a "success" status, projecting the payment date, amount, and method.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q17. Aggregate all pending orders, sort them by the order date in descending order, and project the customer ID, order date, and total amount.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q18. Aggregate products, sort them by quantity in descending order, limit the result to the top 10 items, and project the product name and quantity.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>