Q1. Write Mongo query to retrieve documents from the orders in ascending order by total.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q2. Write Mongo query to retrieve the oldest paymentMethod from the payments collection as "_id".
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q3. Write Mongo query to retrieve 2nd and 3rd buyers from the buyers collection.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q4. Write Mongo query to retrieve the most Expensive product from order_details.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q5. Write Mongo query to retrieve the first order from the orders as per the order_date.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q6. Write Mongo query to retrieve the last 3 orders from the orders collection who have less total amount.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q7. Write Mongo query to retrieve the most recent shipped order from the orders collection.ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q8. Write Mongo query to get the total revenue from all orders
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q9. Write Mongo query to retrieve all the orders that shipped before 2022-05-26
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q10. Write Mongo query to find the maximum price as maxPrice of products and their names as name for each category.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q11. Write Mongo query to find Most used payment Method as paymentMethod and the number of time it is used as count.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q12. Write Mongo query to find the total count of orders by status.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q13. Write Mongo query to retrieve the orders grouped by customer_id with the max total
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>