
Q1. Write Mongo query to retrieve documents from the products where supplier_id is 3 .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q2. Write Mongo query to retrieve the documents from the orders collection with "status": "shipped" .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q3. Write Mongo query to find buyers who from state CA ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q4. Write Mongo query to retrieve the amount,payment status and paymentMethod from payments.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q5. Write Mongo query to retrieve documents from the orders with out _id.
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q6. Write Mongo query to retrieve name,price from the products .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q7. Write Mongo query to find buyers city and zip code ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q8. Write Mongo query to find buyers name,email, city and zip code ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q9. Write Mongo query to find suppliers name and phone ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q10. Write Mongo query to find buyers name,email, city and zip code ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q11. Write Mongo query to find buyers city and zip code ?
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
Q12. Write Mongo query to retrieve name,price from the products .
ANS: =>
---------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------->>>
